Evgenia BB:「每次退賽，都令我十分難過。」

俄羅斯雙姝梅德韋傑娃（Evgenia Medvedeva）及薩姬杜娃（Alina Zagitova）上月閃耀平昌冬奧，最後15歲師妹薩姬杜娃以1.31分之差，擊敗師姐梅德韋傑娃，贏得個人首面女子花式溜冰奧運金牌。在今月舉行的世界錦標賽，外界預計這對俄國師姐妹將再碰頭，但18歲的梅德韋傑娃宣布，其右腳傷勢復發，未能參加今年的世界賽，無法爭取3連冠。在梅德韋傑娃缺席之下，薩姬杜娃很大機會贏得今年的世界冠軍。

兩屆世界賽及歐洲賽冠軍梅德韋傑娃對退賽感到十分失望，「每次退賽，都令我十分難過。這不是我首次錯過的比賽，但當比賽展開後，我要坐在沙發上看電視直播，我將會更加難過。因為健康原因，所以作出這個決定，醫生表示我需要時間康復。」

梅德韋傑娃去年底受右腳傷患影響，缺席了去年12月的大獎賽總決賽，而薩姬杜娃在這個比賽贏得冠軍。雖然梅德韋傑娃之後復出戰歐洲賽及冬奧，但都不敵師妹薩姬杜娃。俄羅斯花式溜冰總會日前表示，梅德韋傑娃在冬奧一直忍痛比賽，而當她回國後，痛楚加劇；經過檢查後，醫生認為她要減輕腳部的負荷，估計她要養傷至少兩個月。

梅德韋傑娃在冬奧忍痛作戰。（視覺中國）

G

又針對

巴打貼多D J圖大家討論下ok？

貼D正常J圖好似上面gif個d咁ok？